---
title: Routing
---

## Рекурсивные маршруты

Алгоритм следующий

1. Роутер ищет подходящий маршрут по dst с самой длинной маской
2. Если *gateway* это не интерфейс, то смотрит на ==target-scope==
3. Ищет подходящий маршрут среди тех, у которых **scope**<=**target-scope**
4. Повторить с пункта 2

Значения **scope** по-умолчанию:

* ==connected== - scope=10, target-scope не имеет значения, т.к. некст хоп интерфейс
* ==static== - scope=30, target-scope=10 (то есть, после статического сращу ищем в connected)
* ==OSPF, RIP, MME== - scope=20, target-scope=10
* ==eBGP== - scope=40, target-scope=10
* ==iBGP== - scope=40, target-scope=30

Смысл заключается в том, чтобы каким-либо образом менять `target-scope` или `scope` - routing фильтрами, либо назначать вручную, чтобы маршрутизатор мог рекурсивно разрешить маршрут. 
При этом в таблице маршрутизации такой маршрут будт отображаться как `gateway-status=x.x.x.x recursive via y.y.y.y`.

## Известные проблемы

На данный момент (версия 6) BGP не делает перерасчет ==best path== маршрутов. Возможно исправят в 7-ой.

**Пример:**

Допустим, мы имеем маршрут 0/0, полученный по eBGP от двух аплинков, а так же имеем статический 0/0 с AD 252. Если погасить сессию с любым из аплинков, то активным становится статический маршрут, несмотря на то, что в local rib все еще имеется 0/0 с AD=20 (от второго eBGP аплинка).

*Workaround*: выкл/вкл статического маршрута, а также добавление атрибута local-preference на BGP маршруты.

Если в таблице есть еще маршрут 0/0, полученный по iBGP, то активным становится он и удаление/добавление статики не сработает.

*Workaround*: добавление local-preference BGP маршрутам.

## Известные фичи

* Можно настроить пересекающиеся сети на разных интерфейсах